
\beginsong
\songname{Špína}
\songautor{Karel Plíhal}
\verse
Špína je [D]velmi [A]relativní [D]pojem,
někdo je [F#mi]{}čistej, i když [Hmi]páchne třeba [A]hnojem.
Někomu [Emi]nepomůžou mejdla ani [Hmi]louhy,
kam [G]sáhne, [D]všude dělá [A]{}černý [D]{}šmouhy.
\endverse
\verse
Čistej i špinavej se potkáváme denně,
čistej i špinavej si denně ruku podá.
Bojím se špíny, proto žiju v karanténě,
ač spousta pochybností ve mně hlodá.
\endverse
\verse
Bojím se nákazy, či nechci kazit druhý,
jsem ještě čistej, nebo už mám v duši skládku?
Tak hledím na papír a vztekle lámu tuhy,
nejspíš to vezmu pěkně od začátku.
\endverse
\verse
Člověk se narodí, je voňavej a čistej,
plínky se vyvaří a zbytek spraví olej,
proto je malej člověk sám sebou tak jistej
a velcí, ti si na něj nedovolej.
\endverse
\verse
Jen trošku vyroste, tak překvapeně zjistí,
že na tom nejhůř budou právě lidé čistí.
Kdekdo je pošpiní a pak si ruce meje
a špína v duši, ta se hravě skreje.
\endverse
\verse
A proto začíná žít podle těchto zásad,
pochopí, kdy je třeba truchlit a kdy jásat.
A čistou pravdu denně krmí hrstí mouru,
aby se lépe vešla do žentouru.
\endverse
\verse
Čistej i špinavej se koupáme a mejem,
ve vanách zbyde po všech stejně kalná voda.
Ty hnusy překryjeme drahým intimsprayem
/: a každej každýmu zas ruku podá. :/
\endverse
\endsong
